還押手足親筆信感激港人送暖：每次聲援可以改變獄中人士的看法

反送中運動至今近7個月，警方濫捕成癮，逾6,000名手足被捕。大批市民上月趁聖誕節前夕，到荔枝角收押所外集會，數千人隔住高牆與鐵絲網，以《願榮光歸香港》的歌聲與口號聲援還押人士，也有不少市民寫聖誕卡。現於荔枝角還押的前線抗爭者寫信予工黨立法會議員張超雄，多謝到收押所外聲援及「和你寫」聖誕卡的港人，「我係喺荔枝角還押嘅一位前線抗爭者，其實都唔係第一次去寫畀你哋，但其實要對你哋嘅感激，點都講唔完。」

手足在信中稱，「12月20號嘅晚上，由10點鐘開始聽到你哋嘅聲援」，而收到聖誕卡或由收押所窗邊望出去的星海，均會感到開心，更指出市民每次聲援行動，可以同時改變在牢獄中其他人士的看法，「以前佢(羈押人士)會覺得好嘈、好煩，至少今次(20號)佢聽到『手足，我撐你』、『煲底見』、『釋放義士，還我公義』，從窗邊望出去可以見到一盞盞由手機燈形成嘅星海，你哋喺出面『和你寫』嘅聖誕卡，好多朋友見到都好驚訝……有朋友問我榮光點唱，但本人比較怕醜，所以冇去唱畀佢哋聽，希望依位朋友嚟煲底同我相認啦。」

雖然被困在鐵窗內，但手足仍繼續與港人同行，從不割席，「好多喺監房嘅朋友仔去問我，我哋爭取啲咩，我哋幾時先停止搞亂香港，而最多嘅問題係問有冇錢收……每一個早上我都會打開電視睇NOW新聞……睇鏗鏘集、頭條新聞，啲朋友一路睇，一路問啲詞語，例如煲底、Be Water、TG、連登、PePe嘅詞語代表嘅嘢，由一開始不同意示威者嘅，開始明白點解啲市民要同警方對立，有人喺電視上睇到警方亂棍打市民，之後講咗句『乜警察可以咁打人嘅咩？』而我只答咗佢一句『依度影到嘅只係你睇到嘅小部份，仲有好多好多你係睇唔到。』

該名手足更在鐵窗內實現「兄弟爬山 各自努力」，「（羈押人士）原來係缺乏（真實）資訊嘅情況下……大多數人唔明白三罷、中資、美心、吉野家、優品360點解要破壞，地鐵站被破壞原因……太多嘅資訊唔明白，但至少我可以用自己所擁有嘅資源去帶出運動/革命嘅始源，我唔知有冇大作用/改變，至少我冇忘記兄弟爬山，希望將不了解我哋嘅人去慢慢接受、同行」，更鼓勵港人團結，不要放棄，「我喺監獄都唔放棄，香港人，因為團結，我哋先有今日，所以革命未完，你哋點可以放棄呢？」

///////////////////////////////////////////////////////////////////////

雖然係舊新聞
但最近大家有無唔記得左在囚/還押中既手足
怕聲援太多人聚集?
大家不如一齊寫下信比手足

現時因反送中入獄: 10位
還押: 90位

唔知區議員可唔可以organize下相關既活動
感謝

pish

熱狗首領：泛民寫xmas 卡令梁天琪調倉

「我喺監獄都唔放棄，香港人，因為團結，我哋先有今日，所以革命未完，你哋點可以放棄呢？」

好感動
手足喺入面都無放棄
我地點可以放棄

推

唔好意思，好怕大家忘記了，可唔可以入嚟幫手推一推
［5個月］［整合］大家記唔記得今日係咩日子

收藏了，平安夜，我傻了，去參與荔枝角集會，內容都係個d野表面上無咩意義

但從窗邊既揮手，體會抗爭者在侚私枉法的法律下，十分卑微

push

pushhhhhh

有冇名單可以做配對，確保全部手足有信收

全名應該無
可以through區議員轉交
-------------------------------------------------
「和你做筆友」計劃是希望令還押/在囚手足收到有血有肉的文字，在亂世中得到一些溫暖和支撐。至今，已成功配對了數十名手足作筆友，實在鼓舞！
臻辦仍接收「和你做筆友」的信件，請大家多多支持！

📥郵寄地址：邵家臻議員辦事處（香港中區立法會道1號立法會綜合大樓1018室）

📫寄信須知
1. 請在信封註明寄信/做筆友
2. 我們不能確保囚友回信
3. 沒有規定要使用真名
4. 立體卡是不能寄給手足，請不要寄來
5. 暫時都會以臻辦作為中轉站
6. 信紙內可以畫畫
7. 除非你在信紙當眼處註明給哪一位手足
；否則，我們會隨機配對
8. 請提供回郵信封，此舉將可減省我們不少行政工作

為咗手足唔會放棄

所以唔好睇小每一個行動既作用

感謝

推推推！！！

其實呢啲支援出面人睇就小事，但喺入面嘅人真係會有安慰

手足好嬲好嬲

P牌推！希望大家可以繼續堅持，直到真正光復香港

PISH

我都好耐冇寫信了

Push

手足

呢堆不嬲要做係班撚屌唔係又屌，係又屌

兄弟爬山 各自努力

推！

撐住

頂撚住呀手足